【儲錢方法】我如何用「地獄式慳錢法」 一個月只消費$700？

坦白講，我自己都很久沒有用「地獄式慳錢法」，對上一次用的時候，應該是2008年金融海嘯時期。當時股市大跌，人心惶惶，但我當時慳錢的原因並非因我身家縮水或擔心將來，而是股市大跌在不斷掃平貨。我記得當時曾有1個月，我的消費是700元（不計家用），當然我每天仍是要返工、食飯、生活的。

平日的方法

首先我簡介一下我平日的消費習慣：

1. 不用信用卡消費
2. 每天記低消費數目
3. 儲蓄消費而非負債消費
4. 分清「想要」與「需要」，凡屬「想要」類的都不會立刻購買

其實以上消費模式並不困難，只要習慣了就會十分輕鬆。

「地獄式慳錢法」

而在某些情況，我便會加大力度，使用「地獄式慳錢法」。

首先講食飯，在這段日子我必然是帶飯返工，朋友間的食飯次數亦會減少，盡可能將這方面的消費減至零。（其實帶飯返工很健康，不應用「地獄」來形容，嘿）

交通，當然是選擇最平的交通工具，若果行路返家的時間少於半小時，其實行路是既健康又慳錢的方法。不過我由公司步行返家是必須行山的，但我都做了一次實驗，行一次去計時，結果由公司行山返家用了1.5小時。後來我又計時，試試由公司跑返屋企要多少時間，結果都要45分鐘（其實閒時我都有跑步的習慣），不過相比起幾蚊的車資，的確不化算，所以我亦只做了一次。

至於買衫及日用品方面，在這段時間基本上都絕無僅有，之前提及過要分清「想要」與「需要」。在這段時期，所有「想要」的消費都減至近乎零。

另外是娛樂方面，並非沒有娛樂的，只是選擇低消費或零消費的娛樂，例如做運動、傾計等。所以這段時期我經常同朋友去行山、跑步，全是零消費的娛樂。

以上種種方法都是針對自己的，但往往最大的困難是身邊人，如家人、朋友、男/女朋友。因為別人不明白你的計劃與情況，所以往往無法配合你的模式，令你的計劃失敗。因此，你要做的是將你的慳錢計劃、目的、情況等和他們講，讓他們明白，最好是給予一個好像好有必要的理由（若你跟人說慳錢的目的是買玩具，這是沒有人會支持你的）。

落實執行

最後，如何有效地執行「地獄式慳錢法」呢？

首先是定立慳錢目標，配合每天記帳來跟進。另外是不帶信用卡、不帶提款卡，帶八達通（但不要太多餘額），以及帶很少的現金出街。

「地獄式慳錢法」最困難的是開頭，當習慣之後就會順利。可能你會覺得慳錢令你失去生活及快樂，但在最後我只想說，低消費其實絕不等於低快樂的。

窮撚師

開源好似重要D, 死慳死抵慳多幾千

𠵱家出街食仲平過自己煮

係開源師

識玩卡仲慳

食住父母都係錢 你唔計埋
諗點揾多d錢仲好la

帶飯唔代表膳食費會變零
過海返工車錢一個月都唔止700啦

收入限制思想

首先，你要諗方法唔洗交租

唔洗家用？

用你啲行路時間返多份pt好過

定左一個月儲8000
淨低就慢慢用 無特別慳 一日都係食一餐
早晚都食屋企

老母買餸煮飯都要錢la

料錢好貴，吹到一個月700

唔做人最慳

ON撚鳩
帶飯 同 行路, 用時間換錢
不如話返屋企個時做埋外賣師啦屌
中環/ 銅鑼灣 / 旺角收工返新界, 每日接order
你跨區既, 每個20-30$運費 我諗都1個月都有成千蚊
剩係講緊放工順便買咋喎

帶飯
諒香港都唔會一早起身煮

咪隔夜餸一餐分兩餐先會列為慳錢一部份

一見分清「想要」與「需要」，就估到係龔成寫，因為都岩

計左通脹未08物價同家下差成條街啦 家下起碼double

我住係九龍，office係中環，返工咪死得？游水過海游幾耐呀

你叫老豆老母每日幫你入$1000八達通，一個月既洗費係零，咁好未？

節流係好，但開源揾多啲錢先係王道

我記得當時曾有1個月，我的消費是700元（不計家用），當然我每天仍是要返工、食飯、生活的。

爸爸俾600萬買林寶嘅故事

諗下點搵多D錢好過啦

有D好平 一個飯$20

唔用信用卡
就係靠信用卡回贈先慳咗唔少

我用埋早晨75折+特惠站
佢唔夠慳

垃圾龔成

結果叫人月供領展匯豐一個月少7000

都係生廿個仔好

我覺得08年黎講700蚊好合理
計翻通脹姐係依家既千幾二千蚊

不計家用
不計房租
不計學債
不計飯錢因為帶飯家用計咗

其實700蚊都可以唔計啦
家用到入落八達通可以唔計

其實可以一蚊都唔使喎

節流師，佢邊有開源

第一句已經唔洗再睇
1. 不用信用卡消費
用信用卡俾錢有cash rebate 地獄慳錢正確既方法係用得卡就用卡

食屋企住屋企, 不如問埋屋企拎零用錢啦

on lun 9
d錢你死左又拿唔走 咁省做咩鳩

2020年現代人娛樂及生活：
行山、跑步、傾偈

嘩咁樣“生活”
第三世界生活可能仲精彩

想要屌西
需要屌西
叫雞不是消費是必須

我而家一個月返工唔洗用500
帶飯+車費一個月96蚊
飯錢一個月360

一日用700蚊有幾難，on9

省返嚟送畀政府

點解唔夠父母俾返家用你，咁你咪一蚊都唔洗洗

1. 用信用卡消費有咩問題? 仲有分賺

開屋企源

窮

擺得落口？

Blocked
我地連登公投左唔比講xx師你仲講

我記得當時曾有1個月，我的消費是700元（不計家用）

寫明不計家用
我點知你7百係用黎買過d乜??

信用卡慳仲多
"會先洗未來錢"係唔識節制嘅人先講得出

物價都唔同咗啦

生活到咁真係無分別

點解唔可以儲錢買玩具
有野想買自己儲錢去買有咩問題

唔差 可以賣30

發現左發達大計

所以佢只係試咗一次

頭3點同慳錢無關，有心慳錢用信用卡都可以keep到700，而拎本death note出來亦唔代表慳到錢

連咁簡單邏輯都搞唔清，仲出文獻醜

我覺得慳錢一定要定一個目標係慳黎做啲咩，例如用黎買樓買股票，如果無目的而又慳得咁辛苦不如及時行樂洗左去好過啦

嗌foodpanda有八折 仲平過自己煮 有人送埋上門添

屋企煮飯唔駛錢呀?
知唔知而家買餸幾撚貴呀，食米唔知米貴
不如話老豆老母俾晒生活開支
咁咪直頭可以減到0支出囉

公投師

條數點計

衣：二手衫
食：二手飯
住：住朋友home
行：唔出街
0蚊啦屌你老母

foodpanda 好撚貴，外賣自取最平

開源節流都要做
要做埋節流既原因係要養成減少不必要既開支, 唔係只會搵得多洗得多, 你會愈黎愈難儲到舊錢去做你想做既野, 包括買樓/移民
不過實有人唔願聽真話, 次次一有人咁講就會有人起晒鋼咁咬人

嘿嘿

又po月供成文

之前係另一個post見倒有個ching做優惠
個餐八折另加運費原價

有d粉麵舖十幾蚊一碗野，再唔係食包過活

然後每個月底總有人沖出嚟話
今個月又冇錢

寄生自己屋企，靠唔付出去儲錢

講真個句
如果食得清啖少少
買啲蒸/灼 其實同自己煮真係冇咩分別
通常伏既都係煎炸野

不用信用卡消費，on9 到呢！
討論已完

裙腳

職業：兒女

都係貴過堂食，仲要有時外賣仔心情唔好成個鐘先到，俾差唔多成舊水食個凍飯/稔曬嘅麵
仲要唔知佢有冇拎埋你個餐去痾屎

下流寄生族

訓公司樓下天橋底啦
乞埋食可能仲有進帳

我入埋黨鐵到做

過海返工來回一日都40蚊車錢
返廿日都800蚊

家用呢？
收入呢？

唔講好難知你儲8000有幾成功

衣：Fd捐
食：親友請

每月揾10000, 洗0, 儲到10000
每月揾20000, 洗9999, 儲到10001
自己參透下

低消費其實絕不等於低快樂的

但高消費好撚快樂
你行山行到腳踎時 人地係下面個海坐住遊艇攬住班囡開香檳玩咩都得

如果人生只有需要
沒有想要
我做乜撚要返工

用綠卡一日$3.2

科學咩？
500÷30=~17一日？
可唔可以教下我

再加上xxxx，就夠買林保堅尼了

佢係老豆老母煮咪唔駛錢

會容易洗大咗

你唔用綠卡唔夠慳

我出糧2萬都儲到4萬
食住都daddy~
daddy~每個月都會俾4 5萬蚊我洗
仲可以有閒錢買下手機

咁佢中英文又唔係好，唔夠能力做M🤪
入去做clerk 都未必得
唔係點解人工得8000
利申：anti 黨鐵

作者：行去尖沙咀坐船，咁就慳左30幾蚊，帶埋泳衣游埋過去，咁就慳足40蚊

呢個唔關張卡事 關個人事 比卡同比cash一樣 你個人控制唔到 都係會洗大咗

識開源就唔會慳埋呢d數委屈自己

旺角行返北區應該要10個鐘以上，返到去沖涼再立即出門都遲到

做到佢呢種地獄式慳錢法，應該都好有自制能力，唔會話駛大咗
所以呢，唔用卡就笨

其實真係唔關事呢 你好想買嘢嗰陣一樣會用其他方法畀錢

你俾人拖一陣無埋「勤工獎」仲衰

咪係 下下2%回贈， 一個月洗700都回到14蚊啦

試下成為65歲長者仲慳

人皮面具

篇文真係離地到笑死人
行路番工都拎嚟講 全香港有幾多人做到
住屯元天行路番中環定係quit咗份工做樓下7仔呀
到底寫文嗰條友係打咩工
番工跑到身水身汗唔怕臭親同事
番完工又有力有心情跑返屋企

呢啲咪慳自己唔慳人囉

有老母飯，試過80蚊一個月

係我本身社交問題定咩
約親朋友有活動多數都會食埋個飯
佢d行山跑步做完就返屋企？

用長者卡

童顏巨齡唔比？

味係每日放工做一兩個鐘外賣仔每日搵多兩舊水

綠卡師每個月多你100蚊 就可以唔洗行咁多個鐘山

冇提過沒有 想要
內文只係話非常時期唔會立刻購買 想要 果d
不過樓主冇copy埋

唔用綠卡正on9

自己煮40蚊一日

我個朋友之前又係叫我慳啲食屋企咪得
講到食屋企唔洗比錢咁

求北區返QB太古坊唔用錢路線

係作者有問題

唔計點樣慳
最後都係自己有無規劃 有無自制力

懶信用卡有撚用 唔識理財都可以拎錢病態購物賭錢食嘢啦

rich people make money like rich people and spend money like poor people
關信用卡咩事

通常樓主呢啲人死慳死抵但係個市到輸返晒

叫人埋單咪得囉

餐餐都係咁可以冇埋朋友 重慳

單機啦on9仔

咁你又覆?自相矛盾cctoy文字獄師

膠都廢撚時比啲傻閪

二戰時日本既攻略
霸佔你既地方 食你既住你既
一定有錢剩

每月揾20000, 洗0, 儲到20000
自己參透下

不用信用卡已經係on9
我冇哂現金回贈
幾on9先寫到依篇文章

板主有高度自制能力，應該用信用卡將消費賺回贈，但如果無就用cash la.. 但蝕消費額2到4%。

有時同同事/屋企人食飯碌卡可賺多啲，但前題你同佢食飯本身會多左啲消費

帶飯唔洗錢呀

我做唔到

聽日上水跑過海番工

每月儲得果3萬

搭車返工都唔止700

多鳩餘我有一招仲work
想消費既時候就打個飛機，將消費衝動同性衝動一口氣射出黎，慳錢又環保打完聖人mode再思考下個樣野係唔係必需品

做龏成買下盈富先啦

買都會票都會reg 返落8達通到

搞咁撚多野不如搵多啲錢啦on9

訓公司
食公司pantry 2手飯
一星期返屋企一次洗衫

衣食住行搞掂晒

做人做到咁真係死咗佢算啦

08年金融海嘯點開源啊

講真，我建議去d東南亞國家住接freelance 做好過

見到加大力度已經唔想睇
死翻支那啦

你唔慳啲本點樣開源？

返幾晚parttime都返晒黎

一日食一餐揮手

買過餸根本就覺得出街食好撚底

我每個月帶飯，一個月返廿日，每日來回車費18.6，400蚊都唔洗

700/30 = 23.3
煮都唔一定煮到一餐
未計租金水電交通電話費
不過HKET啲文係呢個質素

食公司二手飯食到幾多餐先?

佛系mode

有啲同事叫外賣成日食唔晒

咪係，果幾千邊夠買我失去既青春享受時間

每日司機接送，屋企米芝蓮廚師煮飯，再由工人送飯，送嘢飲，送零食。要買衫睇完catalog就叫管家去買，要消遣留係屋企個私人影院睇戲，又可以約朋友一齊嚟屋企做gym游水燒嘢食。
咁樣樣一個月點洗到$700咁多呀？用$1買吓旗應該啱啱好

不如跑步返工，如果過海就搭船，之後再跑
每晚街市收檔時買平菜，肉就揀凍肉鋪嘅平價疆屍凍肉

放工去麥當奴拾晚餐食仲正，可以拾埋第二朝份早午餐，夜晚訓埋又唔使水電費

食二手飯 訓街 執舊衫 0開支

自己都識講08年
唔撚識通脹嘅咩
700蚊

仔細咁睇，作者有講呢部分。我聽過好多人分享自己供樓的苦況，真係死慳難慳

無意思 當你身邊有人三十幾歲就死左會問自己慳黎做乜

佢話全部帶飯唔計

我公司有一餐飯食，屋企步行10分鐘行到公司。唔同朋友食飯，夜晚嗰餐老婆煮

生活必需品我買,餸老婆買

結咗婚冇小朋友，同伴侶都冇咩消費

電話費500兩人,屋企上網168，水電1500左右

早餐食麥皮,一個月2罐左右

一個月大概要用3k咁

利申：借咗40萬炒股

就算游到都攰死左啦

開源可以係勞動收入既

咁勞動完嘅收入再慳唔係可以儲起個本去開源？？？？

月供成，走啦，好煩呀

為乜慳到咁
有乜人生意義

係得既，慳埋果三兩千放棄基本level既生活質素好無謂囉
零消費唔係一件健康既事，買下玩具，食好少少，應洗則洗（前提要做好用下理財app做好Budgeting)，先有動力開源架。
同埋如果你既興趣唔洗消費，而且會帶黎收入咁仲好，例如拍youtube

一個月3000, 一年就36000
5年就 18 萬， 18 萬唔好話搞啲咩大龍鳳，簡單黎講租個死商場開個補習社都絕對夠錢， 自己出去繼續做野，補習社果邊已經有被動收入

既然自己無能力亂洗錢，做咩要亂洗之後話香港唔係人住？

死撚左佢咪慳到囉

你咁諗係假設左你冇咩門路去搵多呢3000蚊姐
香港窮撚生活特別係住方面艱難係事實，你鍾唔鍾意都改變唔到呢個事實。但係同時香港d人消費力強經濟活躍(遲d唔敢講) 先咁多賺錢機會，搵多果3千蚊諗真d係咪真係咁難先。

其實我同你講既冇衝突，你可以好似你咁做，不過以呢種咁守財奴既思維，多數最後都唔係捨得去take risk 開你所講既補習社，衰d講真係貧窮限制想像

佢勁啲啊

衣：之前買落嘅
食：食屋企
住：住屋企
行：公司係行路距離

唔食
搭車都搭左8百

原來仲有人唔係用綠卡
一個月700既話
每個月比佢捉一次都仲淨賺兩舊水
呢d咪開源

唔係我假設, 而係要去咁樣慳錢法除咗針對本身沒本錢嘅人之外，你認為係針對邊一個族群??
既然係窮，本身屋企冇遺產，自己又無剩錢。唔慳錢唔儲錢又如可開源?
即係咁，你有朋友話諗到個發達大計，想搵朋友一齊打拼。你自己評估過係work嘅。你自己冇儲蓄又如何入股? 你話人哋出錢你出力？ 比著你係出錢果個你劑唔劑? 輸咗就人哋輸錢，你自己就硬掘人工輸咗拍拍屎忽走人.

香港窮撚我真心唔覺得有幾艱難。你話要好輕鬆就肯定唔係架啦。但係香港最差環境同屋企人住比幾千蚊家用當交租，自己點都仲有幾千蚊剩底。儲2，3千慳啲絕對儲到。
你話咁樣唔係生活係生存？首先先問下自己有冇本事先。 既然未有本事去享受生活。而家又唔係冇辦法可以改善，自己唔去做去賴社會。係咪咁樣會好過啲？

帶埋飯去野餐

OK, 我有本事呀
我覺得你講到你冇本事咁喎

慳錢慳到咁不如搵多份炒散

每個月搵 20000，洗0，儲到20000
冇買嘢食，餓死咗

我以前係好無本事架 我唔怕認喎。我最差嘅時候差出面債務幾百萬
而家我就度過難關啦。 點渡過？咪好似劉鳴煒咁講，無錢就唔好諗住大使，無錢咪唔去旅行囉，人哋啲朋友有閒錢去玩，我有多餘時間打多份工。 儲起啲錢儲咗幾年有啲本咪自己搵啲嘢搞下。

而家基本上我基本上真係生活好開心，買嘢從來唔睇價錢，鍾意食乜就食乜，鍾意玩咩就玩咩，買咩就買咩。 果時捱辛唔辛苦？梗係辛苦啦。人哋去玩我就自己柄埋返工賺錢。 但而家咁爽。我又覺得值得喎

救教

其實要慳車費唔使行路，搭黨鐵就得

今個月又無錢阿 All in 牛熊證 輸鳩哂😩

無腦人士適合：揸兜simple cash 乜都有1.5%

廢佬卡表示

唔明點解咁多人鬧樓主，人哋想慳下錢，點解係都要叫人哋死又盛
有呢種心態係好事，就算開源，都可以同時節流

好多人窮，唔係窮係銀包，係窮係思維，窮人既開源，其實係要開下個腦，轉變下思維，而窮人既慳，其實係要學識點樣慳時間去達到同樣既目的。
如果唔係，就算慳左一筆錢出黎，佢地都會係投資/投機/創業輸返哂，最後就只係得到一個感覺良好

信用卡都未識運用就話慳錢

月薪7000
洗700
一個月儲 6400

月薪17000
洗7000
一個月儲 10000

唔好再叫人做廢柴唔撚做錢做乞衣

儲錢買保險/年金/Saving plan

保險狗可恥

呢幾日連登係咁洗版叫人儲錢
保險狗死全家

錯加無用咪抵屌
教人就有責任提供有用正確資訊
基本常識都要拗
智障
仲有唔係鬧緊樓主
係鬧緊寫文嗰件
樓主係轉載

離地幾萬丈
又係唔計買樓
同買唔到樓嘅問題
仲有好多屋企有負債
例如父母爛賭差大耳窿錢
被呃
投機失利
生意失敗
所以income flow 真係可以係負

講幾千蚊淨真係智障
仲未計失業

失業仲有萬幾收入交到幾千家用
儲到幾千蚊

啲錢變出嚟？
離地到

二手女朋友呢？

點解要買樓? 如果自己無能力買樓咪租囉.

係呀。仲有啲極端例子你仲未舉。例如有啲天生殘廢無手無腳嘅，一出世老豆老母就死咗。
仲有啲係本身搵到錢，幾億身家但係銀行執笠無晒啲錢
仲有啲香港出世但去咗伊拉克打仗，有無命番嚟都未知

都唔知邊個先係離地 篇文章針對大眾，跟住你就走去講啲極端例子嚟話唔work.
係呀失業就梗係儲唔到錢啦。失業之後咪搵嘢做囉。 搵到之後有收入咪開始慳錢儲錢囉。唔係咁都唔識呀嘛？ 咁都要人教唔識諗下一步?

樓係必需品
仲問點解
弱智？

吓極端例子？？
其實好多人係咁

失業就搵嘢做
何不食肉糜

番工番屋企附近 車錢都慳番

唔明點解唔用信用卡

咪話買唔起咪租囉。 你弱智架?

好多？有無數據? 無? 無學咩人講好多人係咁?

而家去到真係搵唔到嘢做？我屋企樓下OK 同麵包舖都長期請人喎.
你係邊頭生活？ 敘利亞?

租唔使錢？
痴線你同認咗離地有咩分別
請人嗰啲告示不嬲鳩貼
你不如自己搵數據睇
instead 叫我提供

搵下失業率 香港人資產收入
呢啲資料有咩咁難？

香港收入中位數17k google 打幾隻字就搵到啦
無錢咪租山卡罅村屋5000蚊囉。唔係點呀？
無錢都仲諗租15k 私樓先係離地囉唔該。

我朋友老婆先啱啱搵咗份留下麵包舖返6點到2點。 11k 啱啱好收工接細佬放學。 你肯做嘅大把工搵。大把工長期請唔到人啦。例如茶餐廳侍應.

真係唔知邊個先係離地...

吓叫你搵數據
就搵收入中位數咋
失業率嗰啲呢？
吓
離地到訴諸自己老婆
去ignore失業率

睇到山卡罅村屋5000蚊
完全無視要返工
結婚生仔問題
天馬行空諗香港租樓5000蚊搞掂

講清楚閣下幾垃圾

月入只睇中位數
無視整體數據
例如貧富懸殊問題完全ignore

失業問題訴諸自己老婆
連數據都唔睇
買樓租樓問題
又無視數據
引用最低個數

完全無視“住屋”功能
例如方唔方便返工
結婚生仔問題

本來都唔想打咁多字幫人教仔。 不過既然你去到呢度都唔明自己有幾撚弱智無計.

1. 首先呢篇文係講返工點樣慳錢，你就走去話失業?! 回文不對題。
人哋開個post話帶口罩可以防止武漢肺炎可以傳染，你係咪會質問人哋 "你唔呼吸咪可以避免被人哋傳染肺炎囉, 使乜戴口罩?"

2. 結婚生仔係下一步。你未有本事照顧自己之前學咩人講結婚生仔?

3. 返工當你返中環。 港島apartment 15k vs 錦田村屋5k
當你住錦田每日來回時間比住港島多3個鐘. 計埋交通費，住錦田每月可以慳5k 左右。 當你每月返26日。 即係如果你每日可以額外搵多$64/hr 您可以搵得返個差價。 如果你有part time 每日返3個鐘而每個鐘起碼有64蚊。你咪可以選擇住港島apartment囉。 如果無嘅，咁即係你3個鐘基本上都唔係用嚟搵錢嘅。 咁你住錦田咪變相每個月搵多咗份每日3個鐘每個鐘頭64蚊嘅收入囉
唔係咁簡單嘅道理都唔明呀嗎?!?!
你話你搵好多？ 咁更加on9. 呢篇文根本就唔係比啲高收入有好多錢剩嘅人睇。 你就嚟睇呢啲教低收入人士又冇乜錢剩嘅人點樣可以慳錢之後話人哋on9 .呢啲唔係離地係乜嘢?!

4. 你話好多人屋企差人好多錢丫嘛，
『例如父母爛賭差大耳窿錢
被呃
投機失利
生意失敗』

你話好多，我咪問你拎數據有幾多囉。 你比唔到數據又點討論?!
我話周街請人就好簡單，出下街行下睇下就見到周街都請緊人啦。講得難聽啲，就算飲食無。 做地產, 保險 都長期可以加入架。香港要搵嘢做搵唔到就真係講笑。
香港到而家無晒自由行，零售果啲洗晒，去到9月都係6.4%失業率。 仲未計啲高齡50歲+ 失業真係搵唔到嘢做果啲喎。 你話後生仔而家失業真係搵唔到嘢做講笑咩. 工就大把。肯唔肯做架姐

5. 我幾時引用最低數？ 講嚟睇睇?
以下呢啲叫最咩數呢請問?
『例如父母爛賭差大耳窿錢
被呃
投機失利
生意失敗』

6. 唔係無視住屋嘅功能。 連自己都未搞得掂，學人諗方便自己，結婚生仔？開玩笑？

1.失業係講緊你論證有問題
你講到正常人唔會失業咁
一定有份萬幾收入
你自己假設得萬幾收入
我唔可以話你假設戇鳩
唔係講緊樓主個po
弱智到

2.結婚生仔基本人權啦
一個社會設計到唔係嘅話
咪有問題囉
移船就磡
弱智級言論

3.完全何不食肉糜
紙上談兵
全港幾多人做到？？
一成都冇啦
講到搵partrime好似變出嚟咁
先唔講失業率高企
就算之前都好難搵咩兩個鐘parttime
(點解唔寫三個鐘，屌你老母離地撚唔計交易換衫時間,痴撚線）

4.數據我叫你自己搵
係因為你係啲伸手黨
所以我冇俾
屌你老母閪
弱智到
因為你係建立論點嗰個
你都冇數據
攞數據點會係反駁方？？

不如比心機揾錢。

利申：大約揾2-3千蚊一日。

你話叫你俾數據係伸手黨。 咁你又問我拎數據？
精神分裂?

5.嗰度係反駁緊你個
香港人income flow 係正數
唔係我建立論點
建立論點先要用數據
反駁方先需要用數據

大佬我搵咁多數據
浪費時間教仔
屌伓老母
我搵數據嘅話
你出嚟俾返兩舊水我

6.結婚生仔基本人權
如3

建立論點嗰個要俾數據
。。。

有幾難明

我幾時有講過正常人唔會失業。你話好多人差人錢咋嘛。你就一直係講緊原post個教學。我唔知你自己做咩叉開話題

而家有話唔比結婚生仔咩？每年幾多人結婚生仔。。疫情之前你想book酒店擺酒都有排等呀細佬。。每年平均5-6萬對新人結婚呀.
而家講緊係自己都未顧得掂就話要諗結婚呀。 想結婚生仔咪自己規劃人生囉.

3. 所以咪話搵唔到part time咪從支出慳出嚟囉 你住錦田咪變相每個月多咗份每日返3個鐘每個鐘64蚊嘅part time囉。。唔係咁都唔明呀嘛？
你咁嘅水平好難同你討論架喎

你建立個論點話儲錢唔work因為好多人

『例如父母爛賭差大耳窿錢
被呃
投機失利
生意失敗』

咁點解你唔俾數據?!

窮人諗點慳錢，有錢人諗點賺錢

因為我係反駁方
建立論點先會俾數據有幾難明

你要先慳錢先有本錢賺錢.

宜家係咪一定要開戶口先有得waive，可能今年要cut喇

我咪解釋咗你聽，我一直都係話慳錢儲蓄就係脫貧第一步, 無本有機會都無能力投資。你自己碌返上去睇.

3. 返工當你返中環。 港島apartment 15k vs 錦田村屋5k
當你住錦田每日來回時間比住港島多3個鐘. 計埋交通費，住錦田每月可以慳5k 左右。 當你每月返26日。 即係如果你每日可以額外搵多$64/hr 您可以搵得返個差價。 如果你有part time 每日返3個鐘而每個鐘起碼有64蚊。你咪可以選擇住港島apartment囉。 如果無嘅，咁即係你3個鐘基本上都唔係用嚟搵錢嘅。 咁你住錦田咪變相每個月搵多咗份每日3個鐘每個鐘頭64蚊嘅收入囉
唔係咁簡單嘅道理都唔明呀嗎?!?!
你話你搵好多？ 咁更加on9. 呢篇文根本就唔係比啲高收入有好多錢剩嘅人睇。 你就嚟睇呢啲教低收入人士又冇乜錢剩嘅人點樣可以慳錢之後話人哋on9 .呢啲唔係離地係乜嘢?!

係你自己無啦啦話， 好多人失業，屋企差大耳窿，又話咩生意失敗。
我講儲蓄同埋原post都係講在職人士。我唔知你講呢啲嘢同呢篇文有咩關係。 失業咪搵野做囉，搵唔到咪繼續搵囉唔係點呀?!
要儲蓄首先就係要有收入。收入都無講條撚咩？

呢個世界係有好多靠信息不對稱既揾錢機會，
接近零成本，當然好多唔係持久，同賺少少，但通常你揾到一個，都可以揾到第二個。慳錢係有個上限，但賺錢理論上係冇上限，而且一啲都唔難

儲蓄只係一個結果
點慳錢先係原文目的

“香港窮撚我真心唔覺得有幾艱難。你話要好輕鬆就肯定唔係架啦。但係香港最差環境同屋企人住比幾千蚊家用當交租，自己點都仲有幾千蚊剩底。儲2，3千慳啲絕對儲到。”

我咪同你講緊最差環境囉
點無關係

你句嘢天馬行空
紙上談兵
冇數據

我咪反駁你囉
最差環境都可以儲唔到錢
點知你條弱智唔明
又話要追我攞數據
又話同原文無關係